［行李喼藏屍］台灣終於出通緝令叫香港交人

唔知香港會點做呢

叫自己做中國台灣咪交囉

台灣有死刑
我贊成送去台灣

唔回應個別事件

香港同台灣，一直都無引渡恊議，否則呂樂，曾xx嘅老豆，白粉兄弟呢班仆街閤家鏟，邊有得在台灣風流快活?

其實有心可以傾一次性既安排
只係時間要耐少少
但唔係完全無得做

法律唔應該因爲個別案例而作exception
要傾就應該傾個全面協議
不過無論如何
香港同台灣簽引渡機會極微
一來法制唔同
更重要二來台灣有死刑

香港同台灣咁既關係，大陸點會比香港同台灣簽署協議？

其實講到尾都係香港蝕底
死既又係香港人
個殺人犯又留喺香港

留個殺人犯逍遙法外，對社會造成威脅

"一次性"
有"特殊安排"唔用

因為真係一次性
份野會特別注明哂所有細節

話緊你用蝗文

多個殺手可以幫政府做dirty work

香港同澳門都未簽 條友有咩可能會送去鬼島

香港人: 搬龍門交條友出去!

香港人學人講法治同大猩猩彈琴一樣

可唔可以學義不容情咁
帶佢搭飛機
中途飛機有問題要降落台灣

香港唔跟你吹得佢漲

選舉主任就專做DQ，開個位係移交主任交人咪得囉，反正政府搬慣龍門

佢係香港就拉硬 應該唔會殺嫁啦

香港女子潘曉穎2月中在台灣被殺棄屍的案件，台灣士林地檢署今日對死者男友陳同佳，發出通緝令，時效長達37年半，同時致函法務部轉請陸委會，向香港特區政府請求引渡陳同佳到台灣受審。

台灣地檢署表示，過去半年三度透過司法互助，希望港府提供案件相關資料，但未獲回應。檢方表示，香港有疑犯，台方則有物證，但始終未能結合將疑犯定罪，陳同佳雖然在香港被羈押至今，但不會在香港被控殺人罪，考慮到人命關天，加上死者父親多次表達希望檢察官請求港府引渡陳同佳，希望香港能回應司法互助請求。

20歲的潘曉穎2月與男友陳同佳遊台灣時被殺棄屍，台灣警方認為陳同佳有重大嫌疑，殺害對方並藏屍行李箱。

有死刑已經唔交得人啦

不過政府唸住困住條友一世

遲早都要放返佢la
香港政府依家咩都政治行頭 一定唔會送佢返台灣囉
隨時話台灣係大陸一部分 所以佢喺台灣犯罪等於喺大陸犯罪 之後送佢上大陸審

殺人填命
天公地道

送上大陸好過啦
台灣d人權撚會化佢可教化，比佢坐監咪益左佢
上到大陸即啪

送上大陸好過啦
台灣d人權撚會用可教化做理由唔肯用死刑，比佢坐監咪益左佢
上到大陸即啪

扑撚暈佢，掉佢上貨船運去台灣

你問上便條友啦又唔係我講

你要用香港政府個邏輯諗嘢

大陸政府彩你都有味 點會幫台灣審犯

佢最好你搞唔到個犯 等你比國際恥笑

引渡上大陸，國共合作

支持破例的個仆街去台灣，殺人走得甩無天理

無follow 單野 條大粒墨 仲係香港 風流快活 逍遙法外緊？？

情感上好想送條友去台灣

但法理上無可能送佢過去
國際過往都無咩呢種一次性既安排？

即香港唔會告得入佢 咁用咩理由羈押佢

有引渡條例既話 方向報收左皮啦

成用個女仔張提款卡
所以比人拉左

乜台灣唔係中國嘅一部分?
中國做乜唔交人出去呀?

唔交人係咪認同台灣唔係中國嘅一部分

得罪講句 真心想特殊安排交個犯去台灣嘅都無資格講法治
情感上個個都想 但呢啲邊有得開先例

要夾錢買張機票既
預埋我一份

希望成事啦

有先例 以後全部人交上大陸審

俾班柒頭做政客就食得屎
師奶治港

啱，當年白粉兄弟，米奇老豆，呂樂呢班夠作惡多端，都一樣比佢地消遙法外咁夠年。

777:刁大大說了算

垃圾淋病識故市民感受就唔係港共政府首長啦

如果係咁多特殊情況
大劉果啲都唔會係香港風流快活啦

交你老母 死台狗

唔知大家點理解法治精神
我覺得引渡協議唔應該有追溯力
件事發生咗之後先再嚟傾引渡
仲要個別案件單獨一次處理？
唔係好啱程序喎

殺人呢啲 universal 嘅重要犯罪
我諗反而應該修改法例
任何地方發生
只要拉到人嘅 jurisdiction
儲夠證據都可以審
好似美國稅，歐洲人權法案都係全球有效

其實條友依家點？

單計香港佢頂多偷信用卡
如果佢賴死唔過去會點？

唔會deal到

半夜偷渡去台灣叫雞

洗頭艇送佢過去，唔駛一日已經到台南
殺人填命天經地義啦

香港係咪有權唔交？

啪撚左個大粒墨佢啦

見到粒墨就眼火爆

個大粒墨到底係唔係香港都無人知

台灣：我地選左國民黨 算係半個自己人 大家同一個老細

遠既唔好講。香港澳門咁撚近都冇啦仲要係同一個國家

大陸可以引渡, 再射返落黎香港.

我都贊成
最好死全家

係，放係香港浪費社會資源

有法律但公義彰顯唔到

好難想像有個台灣殺人疑犯係香港咩事都無

應該係話香港冇義務亦唔會交人。因為冇引渡條例而且政府本身冇權將永久居民遞解出境。所以只要佢終身不入台灣，佢唔會有刑事案底，亦唔會受任何後果。

FF
佢會唔會申請到入台證

直情理都唔會理台灣。港共個思維係台灣政府係非法政權，台灣主權係支共所有，要審只有台灣省人民法院有資格審

所以其實呢單案喺國際關係上係一個好有趣嘅案件

情理上係好想送條友過去
但事實上，如果大家支持咩特別安排呀，咩一次例外個啲，下次到你自己就會問點解唔跟規矩又搬龍門
法律就係咁架啦，做人都係咁，唔係你想咁就咁或者咁樣叫好就係好

交上大陸

你係咪on9

台仔打LOL 成日話告人
告到香港呀笨柒 垃圾地方

一次性都唔俾用

唔關承唔承認台灣事，無論發生係邊個國家，只要冇引渡條例，就唔會引渡。因為涉及好多法律上技術性既問題 同埋審理公民既權利一般都好難讓渡。所以外國政要即使係香港犯法都有外交豁免權可以返自己國家受審。主要係尊重主權既體現。

政府DQ人就快手
呢d擦唔到鞋攞分慢慢擺住先

中國台灣都係中國一部份,林鄭係唔係支持台獨

無引渡恊議加埋台灣有死刑好難搞，當然成班貪污探長過去港美政府要求交人台灣政府咪一樣扮聽唔到。

港英政府

事實上呢單係難搞

1. 香港同台灣冇引渡
2. 因為中方嘅立場，香港同台灣唔會有引渡
3. 若果香港格硬的佢過去，一嚟違反基本法，趕永久居民出境，二嚟變相承認台灣主權

依家都人治嫁啦，夾佢去咪夾佢

搭洗頭艇la diu

台灣有死刑都係重點考量原因之一

上面每個留言都一個負評
係咪大粒d fd

你都傻嘅點可以咁民粹

如果今次香港交咗人，咁以後香港啲政治犯走去台灣，台灣都要交人

會坐咁耐咩

用呢啲方法同大陸搭洗頭艇有乜嘢分別

意外嘅嘢冇人知

咁佢偷信用卡用,冇可能關佢咁耐架喔
遲早都放
咁咪有個殺人犯通街走?

條友不知幾想係香港審。
組織性恐怖份子拎大紫荊，燃燒彈火燒入境處大樓坐幾年出番黎又吔文吔武。

香港跟本要恢復死刑或者設立‘絕對’無期徒刑

洗頭艇放佢出公海…出到公海後就睇台灣警察捉唔捉得返佢

係台灣已經叫左交人3次 香港無理先上傳媒尋人

潘曉穎遊台遇害案 台檢方請港府遣送疑犯

送佢去台灣 益左佢
留係香港 得罪黑幫 佢坐完監隨時被失蹤

台灣慳番啖氣啦 阿爺睬你都傻

反正佢地班仆街玩政治俾個兇手逍遙快活 不如女方家人行私刑隊死佢算

唔同意，
根本而家政府聽令於中央
中央叫交人，理撚得你法律上定點
咪一樣照交，而家就係上頭唔批或唔出聲

一屍兩命呀...
細個睇包青天，天網恢恢 疏而不漏...
結果，係好黑暗...
包大人審唔到逃走到金國既宋國人...

一次性安排？

單次

想問：佢咁樣，算唔算完美犯案

台灣咪又係係度交戲

死既又係香港人

殺人犯又係香港人 人又係香港

講真台灣真係who fucking care.

交你老母

冇辦法踢佢走
不能將其驅逐出境

交你地老母咩 同共狗一樣唔洗依法行事

唔係完全冇得做？ 呢單野被擺到上政治層面， 其他國家都仲可能有得傾， 但今次果個係台灣， 放比你地台灣即係叫我地支那國跪低承認你台灣有獨立主權，你估我地偉大既支那特首會唔會咁輕易放人？ 分分鐘上面班支那高層都監視住呢單野！100%肯定支那唔會比香港放人

刑事案件更加好難話交就交人
除非你係歐洲大家互相承認司法程序
如果唔係冇啦啦中國北韓問你拎人
根本每個國家都出手保護自己嘅國民

仲有上民根本一班暴民
一日未審一日極其量都係疑犯
又要私刑又要製造「意外」
每個人本質都係中共極權思想

抵死啦派帽

佢香港單案都未審完，點交人?

香港都通緝過馬X珍等好多疑犯，台灣幾時交過人

台灣殺人都可以教化
點會判死刑

點解佢會得罪黑幫

搵個台灣特務過黎隊冧佢再返台灣咪仲好

呢單野到未上到去國際關注既層面啦 不過我都想支那柒出國際

唔交人即係政府隱晦地支持Taiwan is not China。

支那同香港有引渡協議
之前新聞報過有香港人著草返支那幾年後俾公安捉到押返黎香港

佢咪唔好交囉
第時有咩犯走去台灣唔好叫人交

澳門夠通緝某香港富商拉 又如何

條友香港人, 冇可能夾人上飛機帶離境喎. 叫佢用自己方法去台灣啦自首啦

負評都係咁話！面對現實啦連登仔！ 支那會放人比台灣就真係天大個笑話， 到時兩岸一遍支那跪低既言論 跟著一地玻璃心碎片， 又有嘜柒支那學者出黎話腥港嚴重損害支那一國既完整性， 腥港又有咩大律師出黎話香港法治被破壞， 之後就會見到淋病要漏夜搭專機上北京比習總中出架啦

諗諗下都幾恐怖，想殺人約條友去台灣就得 只要扮到無預謀就得

同一國地區互相交換疑犯先係承認一國下話，你唔交反而唔承認嗰個係同一國既另一個區分

係

佢講緊全球有效 咩國家都審得
已經唔單止引渡關係啦

唔好話唔交得人
香港放得人，連佢去其他國家都唔干涉得

香港同台灣冇可能簽引渡
因為中國唔認台灣 簽左即係承認兩個國家啦

佢咪會話台灣主權係中共擁有 現時所謂既台灣政府同體系都係非法政黨或團體同不被中共承認囉 咁樣咪冇承認台灣係國家囉

死刑益左佢
入勞教營
無減刑

點會親手交個香港人比你
有本事咪過黎捉囉

假設香港肯交人 而個犯心知去到台灣會比人判死刑
咁佢即刻係香港殺條友 咁係咪就可以留係香港坐終身?

呢單野要好小心處理
萬一真係無罪釋放
之後一定有人有樣學樣

法治係重要
但人治同樣重要

如果大陸話派公安押個犯去"台灣省地方法院"咁台灣會唔會收

唔入境捉唔捉得㗎

乜講左咁耐都無大粒墨張相？

繁體支那

特殊都可以，或者個別／單獨／獨立／破例
點都唔會係匪語一次性

條友而家仲唔啦啦聲飛外國...

仲未放出黎喎點飛

令我諗起dark knight batman係香港捉個犯返美國審
可惜現實係冇batman

唔交人咪變相鼓勵香港人係台灣犯罪

一般而言，引渡申請需要滿足兩大條件︰一、罪犯的行為在別國發生，或罪犯為他國國民；二、可接受引渡的罪行，而且需在引渡申請國及疑犯所在國均須為具備一定嚴重程度的刑事罪行 （double criminality），包括謀殺傷人，買賣毒品，走私軍火等等。

是否有例外？
雖然大多在刑事法下的罪犯都可以被引渡，但亦有若干例外，例如政治犯、軍事犯與宗教犯通常在國際慣例下不會被引渡。與此同時，在普通法地區，引渡罪犯亦必須要考慮以下條件︰罪犯在引渡後會否獲得公平審訊（fair trial）、會否在審訊中被歧視（prosecute the person on discriminatory grounds）、會否被接受雙重審訊（double jeopardy）或會否受到不合理刑罰（如死刑等不符合國際人權法的刑罰）。

如果以上等等的理由都有機會在引渡後發生，引渡則會有較大機會被拒絕。另外，在考慮引渡的申請中，不少司法管轄區的法庭都會將引渡申請國可能對待疑犯的方式納入考慮。因此，若疑犯所在國的法庭信納，引渡疑犯有真正可能會令疑犯遭受不人道待遇或酷刑，疑犯所在國法庭應該拒絕引渡申請。所以，即使簽訂了引渡協議，主權國仍然有極大的空間去處理是否引導罪犯回他國進行審訊的申請。

香港的引渡條例
香港與外國逃犯移交的法例主要是香港法例第503章的《逃犯條例》，條例列明可作為移交疑犯基礎的罪行和有關的程序。需要留意的是，由於香港現在並非主權國，香港在國際法下並沒有權力「引渡」，所以在字眼上，法例會以「移交疑犯」等字眼表達類似的意思。

香港政府與其他地方作出移交逃犯安排的憲制權力基礎，源自《基本法》第96條︰「在中央人民政府協助或授權下，香港特別行政區政府可與外國就司法互助關係作出適當安排」。《香港政府與美利堅合眾國政府關於移交逃犯的協定》的序言亦表明，香港政府是在中國政府正式授權下締結協定。

《條例》第3條訂明，行政長官會同行政會議可以與其他地方的政府作出出和《條例》內容實質相符的移交逃犯安排，並將有關移交逃犯安排適用作本地法律。只有與香港簽訂了生效中的移交逃犯安排的地方，方可向香港提出移交申請。現時香港與18個國家簽訂引渡條約，當中包括英國，美國，新西蘭，加拿大和澳洲等國，但不包括中國。

若然裁判官信納申請能滿足移交疑犯所需的罪行基礎和其他相關的程序要求，且信納有足夠證據證明一個客觀合理的陪審團有可能將疑犯定罪 （即在本地刑事程序中將一名疑犯交付高等法院審訊的標準），處理聆訊的裁判官須命令將疑犯交付拘押，等候行政長官發出移交命令。若然裁判官拒絕發出交付拘押命令，移交申請國可以向高等法院原訟法庭就法律問題 （而非事實裁斷）提出上訴；另一方面，若然裁判官發出交付拘押命令，疑犯亦可向高等法院原訟法庭申請人身保護令。

在與移交有關的司法程序結束後，若然終局結果是交付拘押的命令仍然有效，行政長官即應按《條例》第13條，決定是否發出移交令，將疑犯移交至申請國。第13(2)-(5)條明確的訂出了行政長官不可／可不作出移交令的情況，當中包括可能刑罰為死刑等情況。值得留意的是，第13(4)條訂明，若然疑犯為中華人民共和國的國民，行政長官有權可決定不作出移交令。

另一方面，在整個程序的不同過程中，行政長官需要按《條例》第24條，向中央人民政府 （即國務院）發出通報，告知移交申請的進度。值得留意的是，按第24(3)條，中央人民政府可以基於中國在國防事宜或外交事務上的利益，命令行政長官是否繼續進行移交申請的程序。由於香港政府在外交國防事宜上並無權力，條例的設計顯然是為了保障大陸政府可以基於外交國防的考慮介入程序。

這方面也反映在香港與不同地方達成的移交逃犯安排中，就以今次美國為例，香港與美國於1998年簽訂《香港政府與美利堅合眾國政府關於移交逃犯的協定》，協定的第3條指出美國政府與香港政府均可以在外交，國防，重大利益或政策下拒絕移交逃犯給予申請國。

香港無權將疑犯移交中國大陸
在是次案件中，由於牽涉的疑犯似乎是中國籍的澳門特別行政區永久居民，行政長官有可能按第13(4)條，拒絕作出移交令。不過，由於新聞似乎從未提及任何移交聆訊的出現，有可能在很早階段的時候，行政長官已經按照中國政府可能已經作出的命令，放棄提起有關移交聆訊的法律程序。

另一方面，香港政府在《基本法》和香港法律下，均絕對沒有權利將疑犯移交中國大陸。然而，由於該疑犯是澳門永久居民而非香港永久居民，行政長官或有可能按《入境條例》第19或20條，以「覺得該疑犯是不受歡迎入境者，或遞解該疑犯離境對公眾有利」為由，下令將該疑犯按第25條遣離香港，至入境事務處「有理由相信該人會獲准進入」的國家或地區。

exactly
仲官方提供埋教學 點樣殺人係可以無罪

咁撚多五毛狗分身負評你
連登蝗化晒

盜用信用卡坐咁撚耐?
遲早要放佢

唔通殺人犯周街走?

他原被控三項盜竊及一項處理贓物罪，控方修改控罪，改控陳洗黑錢罪名，並申請將案件移交高等法院審理。

呢幾類夾埋坐到幾耐?
殺人喔,雖然台灣做,但坐一排就放出來,殺人犯行街?

屌你老母 五毛狗

大粒墨同黨?

台灣一樣可以黎香港或強國犯罪

如果香港交人，係咪認同台灣可以喺香港跨境執法？

傻西 你知唔知乜係五毛呀？
人講你又講 返屋企啦垃圾

你鬧台灣人係狗,等於幫共產黨
幫共產黨就係五毛狗

非黑即白既垃圾學人講政治
死返入你老母個臭閪到啦廢物

香港套刑事互助條例好似係唔適用於中國同香港之間
所以港府對台灣提出嘅司法互助請求, 會有d政治敏感, 我估係咁?

性你老母

其實條友算唔算完美犯罪

邊撚個條條回覆都負評

台灣有死刑，就算有引渡，國際慣例都係唔會引渡去有死刑國家

依家仲要叫兩個無引渡條例地區，交人去一個有死刑地區，事成的話你估國際社會會點睇香港

條友係抵死，但咁樣開先例係好事？

香港可以介佢出境返大陸（中國台灣）就可以了

第一法律兩方面都無引渡條例，唔可以單方面引渡，如果開左先例，會好大機會引來國際評激
第二條友係香港人，香港無辦法送佢離境
第三如果支那插隻腳埋黎，百份之一百會係一國一制，到時國際又會出聲或會封鎖香港一部分貿易協定，影響甚巨
第四台灣可以發出國際通緝令，但要睇有幾多個國家會幫台灣

死左就冇知覺乜都唔知
我讚成終身監禁
日日都俾佢望住鐵籠出面嘅自由世界但冇佢份

唔交出去，佢係香港有冇判刑？

有就落咗 charge 啦。

使係咁拖落去。

坐個洗頭艇先

實捉到你

痴撚線

仲有大把傻仔衝出來話法治 香港仲有法治就唔會有dq啦 試下條友如果係支那殺，晨早送左過去啦

條仔依家咩情況?

最後會帶佢上支那受審

鬧兩邊都係狗，係咪又等於幫美國佬
係咪又要屈係美國狗？

開咗先例後人點繼續跨境殺人

算唔算係外交事務？

破壞法治係最大問題
依啲先例一開，影響甚遠

台灣就真係好難講
因為已經上左政治層面
會破壞制度

雖然行政上做唔到
但個人好想將呢啲人繩之於法，香港唔需要垃圾殺人犯，拉去死刑啦

請佢去台灣旅遊

九七之前都用緊一次性呢個字啦
特殊安排可以係講緊長期
但係呢度佢講緊係未必有下次
唔識中文唔識語境亂咁吠
On99

香港唔夠料告謀殺只夠料告佢偷嘢
同埋港台冇引渡協議，又因為佢喺香港永久性居民冇得迫佢出境去台灣

上次係佢地入台簽證到期先趕到佢地番香港 今次佢又唔係台灣人 佢唔去台灣就吹佢唔脹

大粒墨係大陸出世
即係中國台灣人
so?

一次性其實準確清楚一啲喎

嗰單係香港人喺香港殺完人走去台灣
台灣係用「逾期居留」做原因夾嗰幾個疑犯上因航返香港

我建議引進洗頭艇制度
捉佢返去台灣

免費台北機票一張

放左佢—>唔小心比d 「睇唔過眼」嘅人捉左去坐大飛去台灣—>台灣警察又咁啱見到佢上岸—> 完!

新聞話台灣都認為條仔起香港係有預謀殺人

起荔枝角呀

唔講香港其實法治受中共控制，純講法治社會絕對唔會放條友去台灣囉，你幾憎佢都好，佢可以話係暫時既完美犯罪。

果單唔算引導啦！ 係香港犯法既香港疑犯去左台灣以旅遊簽證避難， 就算台灣唔出手以逾期逗留， 早晚都有其他野扔佢番香港， 果單野香港真係攞正牌叫台灣幫手交人既

唔洗台北， 扮大支野送佢免費遊美國都攪掂

科比訪談：麥迪最難防 變身後的杜蘭特第二

主持人：你剛才提到了麥迪，你認為他就是個魔術師，沒有任何詞藻可以足夠形容他的強大？

科比：他令人難以置信。 【主持人：怎麼講？ 】

因為他可以做任何事。記得我有次曾經跟他說"哥們，我在球場上能做的每件事，你都能做到。然而，你還比我高那麼多"。

麥迪沒有弱點，無論是進攻還是防守。防守他簡直就是噩夢。

球王sick波呀 迷曼巴了

自膠回錯post

岩呀 所以咪話要小心處理囉
唔通周街潛在殺人犯就影響唔大?

台灣點會係大陸一部分啊，海你填？

點哂相，佢可以去到邊度咁大影響
周街劈人？連登都大把潛在份子
唔好出街囉

香港有個大仆街大仆街大仆街
佢個名叫做陳同佳陳同佳陳同佳
成日嘰嘰疙疙又唔知自己好撚核突
真係好撚7我睇到佢就揼實

屌屌屌屌屌屌你 屌屌屌屌屌屌屌屌屌你 屌你
屌屌屌屌屌你 屌你老母 屌你老母 陳同佳陳同佳

第四唔得，台灣唔係國際刑警成員國。

講緊之後有人有樣學樣
去台灣殺完人之後返香港
可以完美脫罪喎
關連登仔出唔出街撚事咩

犯法殺人要坐監就話唔敢姐
可以合法殺人一定有人做

學黃台仰話齋 無成本可以玩野 點解唔玩

國際刑警係香港拉唔拉得人？

就係要留返條例黎慢慢玩

應該無得傾
除非中國外交部出黎？

台灣政府又要保住果班友，又要人交出數碼戲胞 兩兄弟同 呢次殺女朋友條友？

搞笑？

佢係唔係成員國既國家犯法喎！ 而且仲要係香港呢個成員國拉香港公民！ 點都講唔通喎

數碼戲胞兩兄弟

大陸曾經幫台灣捉其中一個 俾台灣送返去受審

但唔夠幾耐條友又棄保潛逃

呢啲龍門應該要搬啦

咁喺香港犯案潛逃台灣嘅點計？

即係如果唔引渡返台灣，個殺人犯就可以係香港逍遙法外

過期居留 遞解出境

死嘅唔係台灣人 台灣地檢署咁緊張做咩

咁變左鼓勵各香港永久性居民帶同 好朋友 去台灣⋯⋯⋯玩？

冇偷野冇性咁自己一個返香港⋯

咁喺台灣姦殺完d台妹返到香港都冇事？

性罪犯又好似唔同？ 唔知有冇清解答到

香港於2003年，因應聯合國《兒童權利公約》，協力打擊性侵兒童的罪行，並修訂了本港的《刑事罪行條例》，限定香港居民，即使在境外作出性侵犯兒童的行為，也難逃香港法網。

印象中，DOJ用洗黑錢罪黎砌多佢幾多月。

咁對象唔係兒童就冇事？

引渡唔係條例 係協議

《刑事罪行條例》(第200章)第23B條訂明, 香港的刑事法適用於在公海上的香港船舶. 所以在於公海上的香港船舶上殺人, 可被控謀殺.

《防止賄賂條例》(第201章)第4條訂明, 任何人"不論在香港或其他地方"賄賂公職人員即屬犯罪. 所以香港人在外地賄賂公職人員可被檢控.

Samisname 列出的性罪行中的 "跨境有效", 只在受害人是:

(i) 未滿16歲; 或
(ii) 就該條例第123或140條的罪行(受害人是13歲以下的人)而言, 未滿13歲

才適用

唔去台灣或者同台灣有引渡既地方

咁以前著草台灣果堆係以咩身份逗台灣幾廿年

乜撚野法律黎，咁on9,擺到明殺人仲可以un un腳唔洗坐監

有冇殺人唔係你講唔係記者講，係陪審團同埋官

大撚把香港通緝犯去咗台灣
又唔見台狗畀引導返黎

所以台灣先咁多癡線佬

跨國實行法律？

就係
唔知叫咩地區約束

大粒墨盜用俾佢殺左條女信用卡幾次﹐
所以俾香港黑警拉左。

無引渡協議，你咪慢慢通緝

我係佢直頭一世唔敢搭飛機

唔經台灣附近上空嘅飛機

知唔知自己講緊咩

學部分巴打話齋，其實台灣冇咩蝕底，不過可能以後多咗人利用呢個漏洞

香港同澳門之間都無引渡法，呢個中國真係好神奇

有分析指 大粒墨或成最大贏家

澳門吹鳩我地漲呀！（設計對白）

(離題)
上面有人話中國同香港有引渡協議，係錯嘅。
一直以來，只有在中國捉到香港嘅逃犯移移交到香港，但係成個過程係冇法律依據嘅。
件事大概可以咁睇，先由中國公安押到文錦渡口岸，然後唔知點解，個犯走甩咗。又咁啱被香港公安捉得返，送嚟到香港受審。

正式嘅引渡係要係法庭審訊完，兩個司法管轄區嘅行政同埋司法機關，互相簽署確認，先將嗰個逃犯引渡。 香港係陽光底下都要進行呢啲程序，所以係從來未試過張逃犯引渡返中國。

保皇黨早幾個月先講過，中國咁幫香港去捉我哋嘅逃犯，我哋係唔係應該幫手捉返啲中國嘅逃犯呢？
美國亦都曾經出過報告話，香港曾經秘密張逃犯引渡去中國。

所以話中國同香港之間有引渡協議，純屬杜撰。

呢單嘢跟返大陸法例反而反而治到佢 中華人民共和國公民境外行為同樣受本國法律約束
華裔香港人97後已經被中国人 台灣仲要係中共眼中係中国領土
其實無奈咁講 按香港法律真係無佢乎 唯有洗頭艇送佢返大陸或者係台灣 但咁做又不合乎法治精神
呢單案幾值得用嚟思考當法治同公義有衝突下嘅問題

香港法院排緊期審緊佢盜竊，檢控方因特殊情況不斷申請押後審理，但上次法庭都話冇可能再押後多幾次
佢亦都冇申請保釋，偷幾千蚊最多咪坐一兩年
佢應該認為審得嚟都差唔多坐完，隨時審完判完減埋扣押時間，就啱啱好當庭釋放，所以冇申請保釋

應該係話香港特區政府冇權交人，因為佢有香港身分證，「不 會 被 遞 解 離 境 ； 及
不 會 被 遣 送 離 境 。「

有幾有趣，大劉呢個澳門通緝犯，咪又係喺香港安安樂樂
註：澳門法律有「時效」，之前我查過，大劉應該2040年就可以入境澳門而唔洗坐監

大劉咪又係喺澳門被判行賄罪成，喺香港條條揈

反而叫大陸喺香港劃塊地叫做「中華人民共和國台灣特別行政區（臨時）政府」，中共喺入邊審條友，咁反而仲可行

檢控on99?
改控條呢條重啲嘅洗黑錢罪，隨時連「盜竊行為」呢單嘢就告唔入

係香港嘅法律，先限定香港法院只處理香港發生嘅罪行（刑事罪行條例153p除外）

其他地方法律，一般都授權法院可審理國民喺海外犯嘅重罪
例：
「中華民國刑法 第 7 條
本法於中華民國人民在中華民國領域外犯前二條以外之罪，而其最輕本刑
為三年以上有期徒刑者，適用之。但依犯罪地之法律不罰者，不在此限。」
澳門刑法典 第5條
日本刑法 第3條

受教了

4.中華民國邦交國得十幾個，唔去呢啲國家就冇事
同埋，佢可能有睇過義不容情，隨時以後唔再搭飛機添

1.香港人喺香港殺人，入境台灣，冇台灣居留權，簽證過期，被遞解出台灣

2.香港人喺台灣殺人，返回香港，有香港永久居留權

明白個分別未？

用私刑搞掂反而仲合情合理
上面啲人話咩特殊安排、特別法律之類，真係膠都廢事俾

條件：要喺殺人地點去到桃園機場之前，台灣警察唔知你殺咗人

咁咪到用私刑嗰個要坐監

如果咁都交人，點解台灣唔交返某賣白粉人士返香港？
同理，大劉同羅傑承點解唔洗返澳門坐牢？？

一個賣白粉，一個洗黑錢
某方面黎講，對社會危害還大於情殺

冇台灣居留權，入台證呢種只係旅遊簽證，得30日有效，過期就「逾期居留」，俾台灣差佬捉到就踢你返香港

註：如果台灣政府保你，話唔知你喺邊，捉唔到「喎」，咪冇事囉

對方16歲以上就冇事

香港法院唯一一條可審理海外發生嘅罪行
係刑事罪行條例153p，簡單嚟講，係指香港人喺海外搞細路

之前有次用個嚟審香港人喺泰國，個阿叔搞姪女

有錢佬潛逃就無人敢屌，戴綠帽毒撚情殺反而個個屌
唔係撐大粒墨，但公道少少得唔得？

一係就大粒墨，大劉羅傑承等人都唔引渡
一係就引渡晒大粒墨，大劉羅傑承等人先講野

係連提控都謀殺都唔得，香港陪審團係冇資格審佢有冇喺台灣殺人

曾志偉老頭貪污被香港ICAC通緝，潛逃台灣35年逍遙快活，係台灣至死個日都無押回香港受審，台灣本身都係逃犯天堂。
引渡協議有死刑犯不引渡原則，台灣同類案有死刑，就算有引渡協議都唔可以隨便引渡哩類犯去台灣，只會顯得香港連基本原則都守唔住。

點交 除咗係台灣死 碌卡
真係唔太關佢事

目前國際上的慣例，對於以下四種人通常不予引渡：

政治犯：例如中華民國[1]、中華人民共和國[2]、香港[3]、澳門[4]、新加坡[5]、日本[6]、大韓民國[7]。
本國公民：例如法國、德國、俄羅斯、中華民國[8]、中華人民共和國[9]、日本[10]、大韓民國[11]。但有的國家，如拉脫維亞[12]、瑞士允許把本國公民引渡給美國。
非雙重歸罪[13]：例如中華民國[14]、中華人民共和國[15]、香港[16]、澳門[17]、日本[18]、大韓民國[19]。
死刑犯：例如香港[20]、澳門[21]。

陪審團同法官只係判有無罪。
有無殺人，係我講ga

比黑驚屈佢係洗黑錢

比驚慌屈佢洗黑錢

佢唔係盜竊係比人屈洗黑錢喎
另外坐收押所好過真係入去坐

條女個老豆不如買兇殺條仔算數啦

一定政治凌駕法律，條友坐完偷錢單野就會放
你地唔係信香港仲係法治之都下？

一開始，三月嘅時候DOJ係用盜竊
而家改控洗黑錢，交替盜竊。

其他人都唔會咁
玩洗黑錢交替控罪

成日將呢單同盲亨個女嗰單撈亂

一早唔信所謂虛假法治 迷信法治同迷信垃圾宗教有咩分別

係，其他人應該冇係台灣殺人
鑑於事件嘅嚴重性，DOJ想用較重嘅控罪去告我覺得合理，唔存在double standard 嘅問題。

但當然，咁樣係咪好似違反左無罪假定原則？我諗，同情地理解呢個原則，係指技術上，係控告同調查期間，應該當佢無罪。

係呢個案件中，現實上黎講，其實都知道係佢係台灣殺左人。咁用個角度去睇，其實都好合理嘅處理方法。

咁既處理同未同政治檢控一樣

啪左佢好過

你所述嘅政治檢控係指咩
我同你嘅理解可能有出入，可否釋義？

對人唔對事

香港淨係入到佢盜竊罪

去台灣，謀殺啦仆街

比條lan 線條友自己自殺算啦， 晒時間去審

咁我唔同意。

DOJ都係針對佢係台灣做嘅“事”去落呢個決定(改控洗黑錢)，同佢本身身份無關。

何況，你要講出其他人都有係台灣殺完人返到黎香港個做法唔同，先可以指出DOJ係對人唔對事。

就現有資料所睇，DOJ只係針對呢件事件嘅特殊性，同平衡香港普通法制度下，作出最大程度嘅控罪。

謀殺就未必告到，引渡未必做到，係綁手綁腳嘅情況下做嘢，DOJ咁嘅決定有兼顧可行性同正當理由。

咁係因為呢個人有99.9999％殺左人既身份

如果你講緊嘅政治檢控係果個人係政治人物, 佢去示威果陣犯法, 就告番果條罪, 係因為果個人嘅行事而去告, 咁的確個處理係一樣.

但如果你講嘅政治檢控係果個人係政治人物, 無端端走去告佢不誠實使用電腦, 夾敢砌條冇做過嘅生豬肉俾佢, 咁就完全唔同啦.

身份係指一啲你唔容易改變嘅嘢。

例如職業，你唔可以一夜之間就由倉務變為律師。

例如家庭背景，你唔可以一夜間成為書香世家/高官個仔。

例如宗教，假設你係虔誠嘅宗教信徒，你唔可能一夜間由佛教徒轉為基督徒。

例如性別，你基本上冇可能一夜間就由社會上認受嘅男，成為社會上認受嘅女

但你絕對可以一夜間殺人。

所以殺人呢個行為你係可以選擇做定唔做，並唔似理念，抱負，性別，宗教...etc 呢類嘢。

講笑咁講 ... 有咩咁複雜 ? 銅鑼灣書局單野, 都可以唔使過關返大陸 ... 用同一技倆去做囉 ...
認真去講 ... 咁無引渡法係好難搞, 一次性? 咪玩啦, 有一次之後就有好多次, 無人想破壞規矩 ....
唉 ... 我都希望佢得到制裁, 但有難度囉 ....

一個國家會用流氓方法唔代表個個國家都會咁做嘅.

所以咪 "講笑咁講" ....

呢D就係到講法律講條例，話做唔到
奶共就乜都可以夾更黎
高鐵個個話唔起就夾硬起
港豬橋又係，話DQ就DQ...
然後去到殺人犯，就話做唔到
笑死人

所以話香港班法官都白痴囉

搭單好奇一問！
就算佢係香港公開講台灣單野係佢做，佢承認係台灣殺人， 基於犯罪地方唔係香港範圍內， 港府係唔係都做唔到任何野？

私了

我記得好似話如果佢係香港早有預謀去殺人都可以入到佢罪 唔知係唔係

記得有單案係德國佬殺咗個法國女人，德國司法唔理，個女人嘅老豆就綁咗條德國佬返法國審

如果諗札個大粒墨返台灣就好難
不過大陸同台灣有引渡，
所以可以搵人札個大粒墨去大陸再引去台灣

今次可以咁次次都可以一次性啦

其實D人話咩有引渡就變相承認台灣主權
又話如果今次引渡成功又代表遲D台灣D政治犯都要引返黎香港

但依家大陸同台灣都有引導條例
唔通大陸又承認台灣主權?
又唔見大陸要求台灣引渡政治犯返大陸

佢要安排一次性的安排

我都記得！ 成套真實版taken咁

成班話法治社會唔應該送佢返台灣
法你老母咩法 香港而家仲有撚法治咩

係時候出lan線

法治精神萬歳 殺人可以無罪

香港冇法治係講緊上層權力check and balance嗰種
e.g 行政-司法，香港法院司法權-大陸釋法，基本法-大陸憲法etc.
程度上比較宏觀

如果連刑事法呢類對普通人影響極大既法律
都任意破壞佢既程序同穩定性
你自己諗下有咩後果
香港有執法權既人係黑警

你為左郁鳩一個大粒墨「破例」將佢送走
第日有幾多人會「依例」送上大陸？

開左先例既話
有把人要送返大陸勞改

如果今次大粒墨唔洗坐既話
第日有幾多人會去台灣殺人/強姦 再返香港?

到時將香港變成同中國一樣，限制香港人入境台灣

不嬲都係咁
出公海殺人得巴拿馬政府可以告你
常識黎喎
香港出現過幾多單？ 我就數唔出喇

正如上面有位巴打所講
最簡單方法都係捉佢過左深圳河就可以引導返台灣審

而家方便左
好似西九龍就得
其實整個引渡協議已經得啦

一地兩檢夠損害法治違反法律啦
咪又係可以改到合法
對市民有益嘅就話要依法，就算有個殺人犯逍遙法外都無辦法
但對政府有利嘅就可以隨意改

咁撚樣叫對市民有益
咪撚咁膚淺得唔得
開左呢種先例以後黑警一車車送人上大陸都仲得
你覺得俾呢種「特權」政府
黑警仲會同你客氣？

改例

【#親父綁架繼父為女兒復仇︱德法兩國持續三十年的Kalinka Bamberski案件】⠀
有人話：「女兒係父親嘅前世情人」，因為正常嘅父親都會盡一切可能保護女兒。法國有一名父親，因為女兒被繼父性侵致死，礙於德法嘅法律漏洞，無法將凶手繩之於法，最後將繼父綁架到法國令佢受到法律制裁。⠀
-⠀
法國人André Bamberski係一名會計師，同老婆Danièle Gonnin有一仔一女，一直生活喺摩洛哥。喺當地，佢地識咗德國人Dieter Krombach同佢嘅老婆，呢名德國人係喺德國領事館做醫生。後來AndréBamberski嘅妻子同Dieter Krombach暗自交往，最終離開各自嘅家庭喺埋一齊。⠀
-⠀
1982年，當時14歲嘅女兒Kalinka Bamberski同細佬去咗搵母親同繼父喺德國林道嘅屋企過暑假，健康嘅女兒被發現死亡於屋內嘅床上，繼父聲稱佢曾為女兒注射藥物，不過目的只係希望幫助佢曬太陽嘅時候皮膚效果會更好，但隨後又改稱用於治療貧血症，加上第二朝見到女兒無精神，因此再注射各種藥物以希望幫助女兒恢復生命。⠀
-⠀
初步驗屍時，人員無法確定死亡原因，因為當中包括多次注射痕跡，陰道撕裂（判斷為死亡後發生），但生殖器周圍擁有未經過測試嘅物質。儘管有多個疑點，不過德國檢察官拒絕開案，亦喺三個月後終止調查。由於Bamberski喺三個月後先拎到女兒嘅驗屍報告，當由德文翻譯成法文後，佢堅信女兒係被姦殺，並試圖為案件翻案，但前妻卻不予支持，堅信現任丈夫係無辜。喺林道嘅小鎮上，佢將女兒被姦殺嘅事印成傳單派比當地居民，最後被Krombach起訴，更判罰500,000德國馬克。⠀
-⠀
1985年，Bamberski嘅法國律師向巴黎法院提出了對Krombach的投訴，喺法國政府幫助下，德國政府願意回應Bamberski嘅要求，將女兒屍體運回法國檢驗，但當屍體開封時，卻發現女兒嘅性器官唔喺入面，意味著關鍵證據已經消失，德國亦再次拒絕審理此案。⠀
-⠀
其後，法國專家喺1988年發表咗一份具權威性嘅研究報告，指出Krombach注射比Kalinka嘅該類藥物會引起心血管休克並死亡，但德國當局對此無動於衷。1995年，Bamberski以此告上法庭，但Krombach並無出席法國嘅審判，最後被判罰15年徒刑。不過，歐盟認為呢個做法對被控人不公，更下令法國向Krombach支付10萬法郎賠償金，促使法國修改國內法律。⠀
-⠀
1997年，Krombach因吸毒同強姦一名16歲女病人而被捕，喺法醫證據下，佢承認犯罪。而另外有數名被控訴Krombach強姦嘅女病人則由於證據不足而駁回。真相逐漸浮面。⠀
-⠀
2004年，法國政府再次嘗試引渡Krombach到法國受審，但被德國政府以案件結束拒絕，法國因而發布歐洲通緝令。期間Krombach多次搬家，但Bamberski一直留意Krombach住處地點，由於擔心30年嘅追溯年期期限，令Krombach無罪釋放，Bamberski最終喺2009年10月綁架Krombach，將佢由德國綁架到法國境內。⠀
-⠀
最終，Krombach被判處15年徒刑，Bamberski則因犯下綁架而被判一年緩刑，事件告一段落，結束長達30年的案件。雖然Bamberski以身犯禁，但亦充分體現出父親為愛女追求正義嘅堅持，對於大家嚟講，又會支持佢嘅做法嗎？⠀